Bei Multiplikationen von Variablen mit Potenzen können folgende Funktionen verwendet werden:
$$\begin{align}
	a^m\cdot a^n&=a^{m+n}\\
	a^m\divsymbol a^n&=a^{m-n}\\
	m^{a}\cdot n^{a}&=\left(m\cdot n\right)^{a}\\
	m^{a}\divsymbol n^{a}&=\left(m\divsymbol n\right)^{a}\\
	a^{\frac{m}{n}}&=\sqrt[n]{a^{m}}
\end{align}$$

Hierdurch ergibt sich ebenfalls die alternative Schreibweise für Brüche:
$$
\begin{align}
	\frac{m}{x^n}&=m\cdot x^{-n}
\end{align}
$$
---

Sobald eine Addition, in einer Klammer, in der Base, der Potenz, gegeben ist, so kann der Exponent nicht auf die Summanden gezogen werden, da eine Multiplikation der Klammer vorliegt.
$$
\begin{align}
	(a+b)^2&\Rightarrow (a+b)\cdot(a+b)\neq a^2+b^2
\end{align}
$$

Für solche Klammern ist mit dem [[Sierpinski-Dreieck]] kann eine Addition einer Base aufgelöst werden.
Hierbei gilt das folgende:
$$
(a+b)^n\equiv \sum^{n}_{k=0}
	\begin{pmatrix}n\\k\end{pmatrix}a^{n-k}b^k
$$
Siehe Beweis: [[Binomischer Lehrsatz]].

---