# Seite 19 Nr. 1aeg)
> Bestimmen Sie die Definitionsmenge der Funktion $f$.

## a)
> $f(x)=\ln(x)$

Für die innere Funktion:
$$
\begin{align}
	x&>0\\\Rightarrow D&=\mathbb{R}^+
\end{align}
$$
## e)
> $f(x)=\ln(1+x)$

Für die innere Funktion:
$$
\begin{align}
	1+x&>0&&\mid-1\\
	x&>-1\\\Rightarrow D&=\{x\in\mathbb{R}\mid x>-1\}
\end{align}
$$
## g)
> $f(x)=\ln\left(\frac{1-x}{1+x}\right)$

Für das Argument:
$$
\begin{align}
	\frac{1-x}{1+x}&>0&&\mid\cdot(1+x)\\
	1-x&>0&&\mid+x\\
	1&>x
\end{align}
$$
Wir bedenken, dass $1+x<0$ für $\forall x\in\mathbb{R}, x<-1$:
Der Quotient ist nur größer als $0$, wenn sowohl Nenner als auch Zähler positiv sind, oder beide negativ:
$$
D=\{x\in\mathbb{R}\mid-1<x<1\}
$$

---
# Seite 20 Nr. 2cdf)
> Bilden Sie die erste Ableitung der Funktion $f$.

## c)
> $f(x)=2x+\ln(2x)$

$$f'(x)=2+\frac{1}{x}$$
## d)
> $f(x)=x^2+\ln(tx)$

$$
f'(x)=2x+\frac{1}{x}
$$
## f)
> $f(x)=\ln\left(\frac{1}{x}\right)$

$$
\begin{align}
	f'(x)&=\frac{1}{\frac{1}{x}}\cdot\frac{d}{dx}\left(\frac{1}{x}\right)\\
	&=x\cdot\left(-1\cdot x^{-2}\right)\\
	&=-\frac{x}{x^2}=-\frac{1}{x}
\end{align}
$$

---