 >Begründen Sie, dass der Graph der binomialverteilten Zufallsvariablen $X$ mit den Parametern $n=10$ und $p=\frac{1}{2}$ symmetrisch zur Geraden $x=5$ ist. Verwenden Sie die Bernoulli-Formel.

 $$
\begin{align}
	P(X=k)&=\begin{pmatrix}n\\k\end{pmatrix}
	\cdot p^{k}\cdot (1-p)^{n-k}\\
	P(X=k)&=\begin{pmatrix}10\\k\end{pmatrix}
	\cdot 0,5^{k}\cdot{(1-0,5)}^{10-k}\\
\end{align}$$

Eine Funktion ist symmetrisch zu der Y-Achse, insofern $f(-x)=f(x)$ gilt. Die Symmetrie befindet sich hier an der Stelle $x=0$. Laut Definition sind Werte für Stellen, die die gleiche Entfernung zu der Symmetriestelle haben, gleich. Insofern eine [Funktion](Funktion(en)) eine [[Achsensymmetrie]] zu einer Gerade $x=a$ hat, so muss durch die Beschreibung für Y-Achsensymmetrien folgendes gelten, damit eine [Funktion](Funktion(en)) Symmetrisch zu dieser Geraden heißt: $f(a-x)\equiv f(a+x)$.
Beispielsweise sei die Funktion $f(x)=0,1(x-a)^4+(x-a)^2$ gegeben, welche eine Achsensymmetrie zu der Geraden $x=a$ besitzt. Damit $f(a-x)\equiv f(a+x)$ für dieses Beispiel "bewiesen" werden kann, werde ich dies zunächst nur einsetzen und vereinfachen und auf Identität vergleichen.

$$
\begin{align}
	f(a-x)&\stackrel{?}{=}f(a+x)\\
	0,1((a-x)-a)^4+((a-x)-a)^2&=0,1((a+x)-a)^4+((a+x)-a)^2\\
		0,1(\textcolor{red}a-x\textcolor{red}{-a})^4+(\textcolor{red}a-x\textcolor{red}{-a})^2
		&=0,1(\textcolor{red}a-x\textcolor{red}{-a})^4+(\textcolor{red}a-x\textcolor{red}{-a})^2\\
	0,1\textcolor{orange}{(-x)^4}+\textcolor{orange}{(-x)^2}&=0,1(x)^4+(x)^2&&\mid
		\boxed{
			\begin{align}
				(-x)^4&=x^4\\
				(-x)^2&=x^2
			\end{align}}\\
	0,1x^4+x^2&\equiv0,1x^4+x^2
\end{align}
$$

Da hier das beschriebene gilt, ist die Symmetrie an der Stelle $a$ dargestellt. Generell gesehen lässt sich (anzunehmen) sagen, dass eine Geradensymmetrie an einer Funktion vorhanden ist, insofern es für $f(a-x)=f(a+x)$ eine Lösung $0=0$ gibt.
$$\exists a\in \mathbb{R},f(a-x)\equiv f(a+x)$$

---
## Beispiel zur Aussage
$f(x)=x^2-2x+1$ wird auf eine Geradensymmetrie $x=a$ untersucht.
$$
\begin{align}
	f(a-x)&=f(a+x)\\
	(a-x)^2-2(a-x)+1&=(a+x)^2-2(a+x)+1\\
	(a-x)^2-2a+2x+1&=(a+x)^2-2a-2x+1\\
	\textcolor{red}{a^2}-2ax+\textcolor{red}{x^2-2a}+2x+\textcolor{red}1&=\textcolor{red}{a^2}+2ax+\textcolor{red}{x^2-2a}-2x+\textcolor{red}1\\
	-2ax+2x&=2ax-2x&&\mid+2ax\\
	2x&=4ax-2x&&\mid+2x\\
	4x&=4ax&&\mid\divsymbol (4x)\\
	a&=1
\end{align}
$$
Die Symmetrie besteht zu der Geraden $x=1$.

---
## Aufgabe
Damit die Geradensymmetrie von $P(X=k)=\begin{pmatrix}10\\k\end{pmatrix}\cdot 0,5^{k}\cdot{(1-0,5)}^{10-k}$ für $x=5$ bewiesen werden kann, gilt erneut $f(a-x)=f(a+x)$ ($P(X=a-x)=P(X=a+x)$), wobei $a=5$, durch $x=5$ der Gerade gegeben ist.

$$
\begin{align}
	P(X=a-x)&=P(X=a+x)\\
	P(X=5-x)&=P(X=5+x)\\
	\begin{pmatrix}10\\5-x\end{pmatrix}\cdot 0,5^{5-x}\cdot{(1-0,5)}^{10-(5-x)}&=
		\begin{pmatrix}10\\5+x\end{pmatrix}\cdot 0,5^{5+x}\cdot{(1-0,5)}^{10-(5+x)}\\
	
	\frac{10!}{(10-(5-x))!\cdot(5-x)!}
	\cdot 0,5^5\cdot\frac{1}{0,5^x}\cdot0,5^{10-5+x}
	&=
		\frac{10!}{(10-(5+x))!\cdot(5+x)!}
		\cdot 0,5^5\cdot0,5^x\cdot0,5^{10-5-x}\\
	
	\frac{10!}{(10-5+x)!\cdot(5-x)!}
	\cdot \cancel{0,5^5}\cdot\cancel{\frac{1}{0,5^x}}\cdot0,5^{10}\cdot\cancel{\frac{1}{0,5^5}}\cdot\cancel{0,5^x}
	&=
		\frac{10!}{(10-5-x)!\cdot(5+x)!}
		\cdot \cancel{0,5^5}\cdot\cancel{0,5^x}\cdot0,5^{10}\cdot\cancel{\frac{1}{0,5^5}}\cdot\cancel{\frac{1}{0,5^x}}\\
	
	\frac{10!}{(10-5+x)!\cdot(5-x)!}
	\cdot0,5^{10}&=
		\frac{10!}{(10-5-x)!\cdot(5+x)!}
		\cdot 0,5^{10}\\
		
	\frac{10!}{(5+x)!\cdot(5-x)!}
	\cdot0,5^{10}&=
		\frac{10!}{(5-x)!\cdot(5+x)!}
		\cdot 0,5^{10}\\
		1&=1
\end{align}
$$

Durch dem Erfüllen der Bedingung $P(X=5-x)=P(X=5+x)$ ist folglich bewiesen, dass eine Geradensymmetrie zu der Gerade $x=5$ bei dieser Binomialverteilung besteht.

---
## Übertragen auf generelle Verteilungen
Hier werde ich versuchen einen Zusammenhang zwischen einer Symmetriegerade und der Auswahl verschiedener $n$ und $p$ aufzustellen, insofern einer besteht.
Eine Binomialverteilung sei gegeben, mit den Parametern
>- $0\le p\le1$
>- $n\in\mathbb{N}_0$
>- $0\le k\le n$
>- $0\le a\le n$

$$
\begin{align}
	P(X=a-x)&=P(X=a+x)\\
	
	\begin{pmatrix}n\\a-x\end{pmatrix}
	\cdot p^{a-x}\cdot (1-p)^{n-(a-x)}&=
		\begin{pmatrix}n\\a+x\end{pmatrix}
		\cdot p^{a+x}\cdot (1-p)^{n-(a+x)}\\
		
	\begin{pmatrix}n\\a-x\end{pmatrix}
	\cdot p^a\cdot\frac{1}{p^x}\cdot(1-p)^{n-a+x}&=
		\begin{pmatrix}n\\a+x\end{pmatrix}
		\cdot p^a\cdot p^x\cdot (1-p)^{n-a-x}\\
	
	\begin{pmatrix}n\\a-x\end{pmatrix}
	\cdot p^a\cdot\frac{1}{p^x}\cdot(1-p)^n\cdot\frac{1}{(1-p)^a}\cdot(1-p)^x&=
		\begin{pmatrix}n\\a+x\end{pmatrix}
		\cdot p^a\cdot p^x\cdot (1-p)^n\frac{1}{(1-p)^a}\cdot\frac{1}{(1-p)^x}\\
	
	\begin{pmatrix}n\\a-x\end{pmatrix}
	\cdot\frac{(1-p)^x}{p^x}\cdot\textcolor{red}{(1-p)^n}\cdot\textcolor{red}{\frac{p^a}{(1-p)^a}}&=
		\begin{pmatrix}n\\a+x\end{pmatrix}
		\cdot\textcolor{red}{(1-p)^n}\cdot\textcolor{red}{\frac{p^a}{(1-p)^a}}\cdot\frac{p^x}{(1-p)^x}\\
	
	\begin{pmatrix}n\\a-x\end{pmatrix}
	\cdot\frac{(1-p)^x}{p^x}&=
		\begin{pmatrix}n\\a+x\end{pmatrix}
		\cdot\frac{p^x}{(1-p)^x}\\
	
	\frac{n!}{(n-(a-x))!\cdot(a-x)!}
	\cdot\left(\frac{1-p}{p}\right)^x&=
		\frac{n!}{(n-(a+x))!\cdot(a+x)!}
		\cdot\left(\frac{p}{1-p}\right)^x\\
	
	\frac{n!}{(n-a+x)!\cdot(a-x)!}\cdot\left(\frac{1-p}{p}\right)^x&=
		\frac{n!}{(n-a-x)!\cdot(a+x)!}\cdot\left(\frac{p}{1-p}\right)^x\\
	
	
\end{align}
$$